河南武校再爆打死人事件 學生揭亂象

近日，大陸河南地區的武術學校被曝光打死人、教練猥褻學生等等事件，再次引起外界關注。圖為某武校教練亂棍打學生。（網絡圖片）
近日，大陸河南地區的武術學校被曝光打死人、教練猥褻學生等等事件，再次引起外界關注。曾在武校學習過的學生向《大紀元》記者披露學校亂象。

綜合大陸媒體報道，8月30日，河南登封棋盤山武校學生任某從宿舍跑出去的時候，被同宿舍的學生拉回宿舍，遭暴打，據了解，施暴者有4名學生和1名教練，目前被警方控制，學校方面賠償了受害者家屬70萬元。

10月21日，登封小龍武校剛入學2個月的13歲女生被教練帶回宿舍進行猥褻。與此同時，該校還發生教練帶領上百名學生砸校區事件。

9月21日，登封少林延魯武術學校學生李某因上課時與同學說話，被教練張某毆打，導致左側股骨下段骨折，左大腿的損傷程度為輕傷二級。目前教練張某被警方刑事拘留。

學生指，所有的武校都是管理混亂，亂象叢生。

小劉（化名）父母曾經在深圳開黑網吧，因此他每天上網，學業一般，最後被父親逼著進入嵩山少林寺武術學院，按照他的話講，他在裏面「混了5年（2005年至2010年）」。

小劉表示，在武校裏面教練或學生打人司空見慣，甚至學生與女教師談戀愛，或者女教師與教練之間發生關係等等，在武校裏面非常混亂，個子高、身體強壯的學生欺負瘦弱矮小的學生，比比皆是。

在武校裏「混」得好的學生一般都是家裏有錢，給教練買東西、送錢、請吃飯，會搞關係，用錢可以擺平一切，而且在裏面會抽煙的與不會抽煙的學生很難一起相處。

「出去玩要給教練買煙或一箱飲料、泡麵等，不買的話以後你就不用想出去了，而且教練有時看你不爽就上課整你，體罰全班同學，讓所有同學怪你關係沒處理好。同學之間也互相整，比如把你的牙刷、毛巾拿去刷地，然後給你放回去，等你第二天用了再告訴你。」小劉說。

「教練打人一般就是拿棍子打屁股，打得屁股黑紫黑紫，嚴重的話就是組合拳一套打你身上，你如果跟學校講，學校頂多就是批評教練或者罰教練錢，然後你就完了，要被教練整死。」小劉還透露，在那裏如果逃跑被抓回來也會被打得半死，因此他從來沒有想過要逃跑。

他有一次因被其他同學懷疑偷手機，五六名高個子學生圍毆他一人，被打得鼻青臉腫。

小劉還披露，武校的生活條件很差，四十多人一起集體住宿，有錢的學生可以住所謂的單間（一間6人、8人、12人）。學校食堂的飯菜非常貴，每天10元生活費根本不夠，一份炒菜5元，一份魚10元，大鍋菜2元，但是菜裏面吃出蟲子、蟑螂是常事。

宿舍沒有風扇，夏天非常悶熱，而且水是早晚時間僅供應幾個小時。

武校在招生時聲稱畢業包分配，小劉表示，能畢業分配工作的機率很小，兩萬人當中只有數十人，而且是個子高的學生被安排當保安。畢業後出來的學生很多都變得非常內向，出來找工作也只能是送外賣、服務員之類。

小劉還表示，他在學校曾告訴他的父親自己被人毆打，他的父親不相信，認為是他做了錯事，現在出來之後他與父親的關係變得更加冷淡，很少在一起說話。

另一位延魯武校的學生也向記者表示，在武校教練經常打人，打得輕重要看教練的心情，輕的是打耳光，重的是「開棍（用棍子打）」，他形容進武校就是入「監獄」。

據悉，河南登封市有大大小小的武校近百家，習武人數近13萬人，佔登封市總人口的近五分之一，這裏也因此被稱為「地球上最大的武林部落」，同時形成了一條產業鏈。#

典型嘅人民鬥人民,呢間唔係武術學校,係批鬥學校

啱既班黑警既仔女去讀

練鐵布衫呀嘛!
功力唔夠, 怪咩人

武校

推